<div class="center"><img class="wp-image-1034" src="/app/uploads/2012/06/elefante_india_tren.jpeg" /></div>
<p class="rtejustify">Il sistema di rilevamento wireless per evitare che gli elefanti vengano investiti dai treni sar&agrave; pronto per l&#39;uso nel 2016. Amruta Ubale, coordinatore e portavoce di Animal Equality in India spiega gli sviluppi di questa campagna ed il provvedimento che &egrave; stato appena approvato.<br />
	<br />
	<strong>Animal Equality ha scritto al Ministro dell&#39;Ambiente e delle Foreste (MoEF) per discutere della possibilit&agrave; di installazione sui treni di sistemi di rilevamento che impediscano che elefanti ed altri animali vengano investiti lungo le ferrovie indiane</strong>. Con questi sensori &egrave; possibile rilevare la presenza di animali mobili ed immobili sulle rotaie, in questa maniera sar&agrave; possibile prevenire gli incidenti.<br />
	<br />
	<em>&quot;La nostra richiesta &egrave; stata trasmessa dal MoEF al Ministero delle Ferrovie nel 2010. I dispositivi suggeriti sono gi&agrave; utilizzati da compagnie internazionali e su alcuni treni e navi, dimostrando efficacia ed utilit&agrave; nella prevenzione.&quot;</em>, ha affermato Amruta.<br />
	<br />
	Facendo seguito alle richieste di Animal Equality, <strong>il Ministero delle Ferrovie ed il Ministero dell&#39;Ambiente e delle Foreste (MoEF) hanno deciso di iniziare a realizzare una rete di sensori wireless</strong>. Si tratter&agrave; di un progetto realizzato a cura dell&#39;Indian Institute of Technology (IIT) di Nuova Delhi e&nbsp; che verr&agrave; attuato tra non molto in via sperimentale nel parte settentrionale del West Bengala.<br />
	<br />
	<img alt="" src="https://igualdadanimal.org/sites/default/files/images/elefante_tren_india.jpg" style="width: 338px; float: right; margin: 10px 5px;" />Questo sistema rilever&agrave; la presenza di elefanti e altri animali sui binari della ferrovia. Successivamente invier&agrave; un avviso al capo stazione di competenza, il quale potr&agrave; allertare tutti macchinisti dei treni in transito sul tratto di ferrovia coinvolto, di modo che possano fermarsi o rallentare, aiutando cos&igrave; gli animali ad attraversare i binari sani e salvi.<br />
	<br />
	<em>&quot;Il dipartimento forestale e diverse organizzazioni per la protezione degli animali si sono coordinate negli anni successivi in alcune zone, attuando misure come il pattugliamento, le recinzioni elettriche, l&#39;installazione di insegne e cartelloni di avviso, la classificazione delle zone dove sono presenti gli animali, la formazione di piloti ed equipaggi dei treni su una maggiore consapevolezza,&nbsp; il controllo della vegetazione per migliorare la visibilit&agrave;. Tutte queste misure sembrano aver ottenuto qualche risultato, ma fino ad un certo punto. Resta ancora molto da fare, visto i treni continuano ad uccidere gli elefanti.&quot;</em></p>

